點樣先算有抑鬱？

睇過一次醫生 佢俾咗過病名我 但我唔覺得自己唔算病

所以跟著就冇睇了....

感情台有冇人未瞓？

我都想知，但做咩都提唔起勁，無論日子如何都覺得好灰

加油啦，不過一句加油又有咩用

留名

最憎人講呢句，油缸塞左加滿油都燒唔到

如果唔開心情緒多數一兩日 而且可以做其他嘢分散甚至驅散呢啲情緒
一般屬於抑鬱情緒 可以靠自己或者其他嘢變好

如果唔開心情緒多於一兩日 可能長達一星期
仲會影響埋日常生活 例如不能工作或進食
一般屬於抑鬱症 必需睇醫生

當然仲有好多細分

咁點解一開始又會想去睇醫生既？

夜麻麻都唔訓仲上黎開post咪抑鬱囉

因為學校社工轉介我去

多謝巴打

姐係巴打你都唔係自願去？
學校社工係因咩事轉介你去睇醫生？

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"